[舊聞重溫] 皇家警隊成黑警之路 --- 2012年

2012年既新聞
1. 胡錦濤換習近平 派系更替
2012年11月，在中共十八屆一中全會上，習近平當選為中共中央總書記、中共中央軍委主席，接替胡錦濤成為最高領導人。

2. 毅進制推出
教育局今日（五月十二日）宣布在2012/13學年推出新毅進文憑課程，為新學制下的中六離校生和年滿21歲的成年學員提供另一學習途徑，讓他們取得就業和進修所需的正式學歷。

紀律部隊是其中一個受歡迎的毅進選修單元。[11]現在各學院開辦的紀律部隊課程主要有兩種，一種是以紀律部隊為整體授課，例如嶺南和公大；一種是為不同類型的紀律部隊授課，如警察消防等，例如浸會。

3. 加入洗腦教學
洗腦教材無處不在，除了學生要接受洗腦國民教育，近年常被諷刺為「香港公安」的警隊學員，亦是被洗腦的對象。網上流傳一批警校訓練課程文件，以「母體」形容中國內地，指中國是「黨國」，共產黨有特殊地位，受國家憲法確認。
大批印上警察學院字樣和警隊標誌的文件在網上流傳，其中有關學警基礎訓課程「中國內地警察及刑事司法」06年5月修訂版內，處處皆是對中共正面論述。引言探討中國內地的警務模式時，用上「母體（中國內地）的警務模式」，談到社會主義國家的合理性，稱在於原來屬於被剝削者推翻了原來的剝削者。
教材又提到中國憲法序言：「在馬克思列寧主義、毛澤東思想、鄧小平理論和『三個代表』重要思想指引下，堅持人民民主專政……」

課程醜化記者角色
警察的工作常要接觸傳媒，但教材卻對傳媒有負面的論述，在一份《警察與傳媒》的教材中提到，「傳媒鮮有報導政府的功績，相反，若記者認為政府犯錯，傳媒便往往加以大篇幅報導。報導出現這樣的系統性偏頗表示資訊流通並非完全自由」。
教材又質疑03和04年7.1遊行稱有50萬人，以此作為例子指「新聞不一定反映事實」，指記者會試圖逼受訪者作答，「原因簡單不過，受訪者不作答，記者便難於有所報導」；建議學警不要向傳媒作出詳細分析，因只會徒勞，故「少說遠勝於多說」。警察公共關係科早前就有關文件回應傳媒查詢時表示，有關教材現時仍用於招募和訓練警員和警務督察，教材來自公開大學。
記協義務秘書盧曼思表示，如果文件確認是警察訓練課程，對警方接納教材感到驚訝。她說，課程內容醜化記者角色，「民主社會傳媒有第四權監察政府，但教材有咁多無理指控歪曲記者功能！」她又擔心入學堂的學員多為20來歲年輕人，用這些教材是另一種洗腦方式，為警、記雙方關係種下禍根。香港警務督察協會曾昭科表示文件與近日「洗腦教育」不能相提並論，指警察是成年人，不可能輕易被洗腦。

721 811

2008 旺角

823 香港人鏈